畢業四年打過十一份工 你問我答

講工作經驗我唔算多
但講搵工拎OFFER經驗我呢四年已經多過好多人一生加埋
趁放緊假出POST幫下Fresh Grad 解答番工見工問題

Can tg ?

做過邊幾種行業?
最長同最短果份分別做左幾耐?
成日轉工 比人問起你點答?

其實四年打過十一份工唔算係優勢吧，多數老細都唔鍾意經常轉工嘅人。

每份新工都高人工過上一份?

公營機構，金融，IT公司，律師樓，唉賓
最短六日 最長果份15個月
點答？照講番每份工辭職原因lor
BTW我緊係唔會寫哂十一份工上CV LA

點解你咁易搵到工

俾你咁問一問諗番又真係幾近每份都高過上一份

不過我係會睇份工學到D咩link到我去咩下一份工
重要過人工對我黎講

有無諗過自己想做咩 係咪愈做愈迷茫

一D都唔易
每份工都寄過百份CV
平均見七八份先有一份請
不過我幾近有OFFER就會TAKE

我唔評論

但講以下呢段野俾你聽：
大多數女仔都唔鍾意男仔經常轉女
講完

自己參透下我講左D咩

唔鐘意控制唔到既人

有 不過次次做到之後就發覺原來自己都唔係咁鍾意做呢樣野

但相反 開頭做野搵工好迷茫好焦慮 依家反而愈黎愈清楚自己想要咩

但偏偏

你清楚自己想要咩？

仲有嘢問 見佐咁多次工 有冇咩tips可以分享下？

富二代

唔好死背答案 包括自我介紹
要寧活變通知道僱主想要咩（個個僱主，每個行業不同）然後pitch佢果樣野

依家比較清楚
錢 不過我係指未來既錢
即係錢途

十一份入面 你寫左幾多份工落CV

屋企環境距離富二代什遠
唔洗我養家係真
但請問呢個年代香港仲有幾多年青人係屋企要等佢開飯

Gpa幾多？咩major？ 做過咩相關intern？
入ibank 都係send cv定識人？ ibank要求咩優勢？
入得ibank學唔到野自己搵錢？

我7年廿幾份

我有幾份CV for唔同行業
依家最常用果份放左五份工上去

辭職原因係咩

風流工

請問你個 自我介紹 會介紹D咩
搵工又冇理由由中學開始講 講興趣講弱項

GPA係3.5-3.8呢個range

MAJOR BBA/ECON/ACCOUNT／FINANCE其中一樣

入IBANK係SEND CV
IBANK要求咩要睇你想入IBANK咩範疇FO BO好唔同
FO之內IBD,Sales, Trading, Capital Market, Research又好唔同

最後果句唔明你想問咩

做緊咩行業啊你而家

science grad仲要唔係top係咪無可能入ibank?

份份都有D原因
但離唔開錢同唔係我想做既野
至於點答僱主要睇僱主係咩行業同你事前點鋪排而定

簡單D 初階D既答法係 I see better opportunity elsewhere 然後explain點解你覺得某個opportunity係better

人工一開頭幾多 衣家又係幾多

同埋第一份係咪最長果份

唔係
science grad top既好搶手
唔top 既話讀CFA （其實讀個海外名校MASTER會更好但UG GPA唔TOP又真係好難入好既MASTER）
考到LEVEL3會有幫助

但問題係你有冇好好浸淫係IBANK要既條件
例如你想入RESEARCH就要日日諗某D financial既問題
嘗試用自己既角度做研究搵答案
然後諗方法materialize係你CV上面

第一份13K
依家係50K以上100K以下

唔係
第一份正正係最短六日果份

做清潔？？

好叻

點練好英文

thanks. 答得好詳細 我意思係ibank 唔會學到trading既技巧 等日後辭職自己搵食？
因為見你話要錢途黎決定搵工

ibank你唔係Fresh grad會請? 我信你50k以上都唔信你做ibank

利申做過ibank middle office intern,入面fo班人全部都係一畢業就做相關行業,當然喇可能樓主你做日資/法資 2nd tier果d咁我唔清楚

即係而家做i賓

依家做咩搵幾多，幾歲

咁hr問到你5份中間d空白期你點答

50-100K,有神快拜,真心佩服,我仲on99 1XK

我好即興架
因為個人工作經歷比較豐富
果刻覺得個環境同個僱主適合我講D咩就抽D咩講

一般黎講唔好由中學講起 唔好講興趣弱項
Fresh Grad講自己MAJOR咩做過咩INTERN或相關工作 （btw我大學時係幾近0 INTERN經驗）
MAYBE暗示下自己點解想做呢份工

由GRAMMAR學起
唔好睇少GRAMMAR
鬼佬日日浸緊係唔洗識GRAMMAR （但咁唔代表佢地會錯GRAMMAR）

亞洲人黎講熟練GRAMMAR之後有左個STRUCTURE會進步快好多

之後不外乎多聽多講多睇多寫

我唔係做trading 係ibank
但我相信Trader有好多原因多數唔會自己揾食
例如有D TRADER係做MARKET MAKER 冇左間BNAK咁佢仲make market俾邊個呢？
反而學完野想做投資既會轉去BUY SIDE
除非你係萬中無一既高高手 John Paulson, Steve Cohen, Soros之流咁你就自己開檔

明白 讀書個陣gpa有無咩訣竅定天才波？
有無咩優勢要係讀u 個陣build up？ 例如搵咩類型intern 學啲乜野先咁樣？唔該

點解6日咁短就辭職?
比人炒定係裸辭

如果acct degree grad
又唔想考cpa牌
係咪轉做bank好d?

commercial好似太低人工
好似頂盡都係得2萬多

1.我冇話過自己依家仲係IBANK做

2.如果你認為IBANK FRESH GRAD先入到咁少年你太年輕了
有相關經驗固然好 但更重要既係你點將以前做過既野LINK落IBANK到去CREATE你自己既NICHE
其他部門唔講 你知唔知Equity Research 就鍾意請好多係COVER果個SECTOR相關既行業做過既人？

bo mo 先多唔係fresh grad入
risk , IT, compliance, operation 果班fg就入咩ibank咩

話中間搵緊工lor
一份工搵幾個月好閒JE

咁依家份工打算長做未

通常搵咩藉口請假去interview

最好qualified 左CPA先
CPA非常有用

垃圾U 係咪冇可能入ibank ?
Gpa 2.8 ~

慘得過人地條女愈轉愈靚

裸辭
做左6日已經預測到跟住落黎既工作都唔會學到咩substantial既野就裸辭左
依家睇番係我做得最岩既CAREER DECISION之一

到底通常填完form幾耐先有電話通知

可以考慮搵大公司既FINANCE工種？
即係CFO果條PATH
雖然我唔清楚CFO係咪好多都係CPA

Equity reaearch年年cut緊人，每間每年請得0-1個analyst。我夠知有人做big4 幾年就轉過去或者做semi conductor轉過ib變star analyst都有，只不過你講到你四年轉咁多份工同以上例子有出入姐。 當然都佩服你轉極都仲轉到既

Ipo m&a dcm要咩niche,除非你有大陸network或者超talk得，我識親做呢行既人都比較謙唔會話自己有咩niche，佢地都覺得呢行係血汗換錢既行業黎姐

樓主有咩牌？

Cv 花哂
其實我都一樣唔知自己想做咩

哈哈依家呢份做多一年啦希望
主要因為要草錢讀MBA咋

我通常係裸辭跟住搵工
印象中得兩次請ANNUAL去見
又有D係同時見左幾份一份請左第二份先話請咁咪辭職做第二份LOR （政府／公營機構有時見左一兩個月後先話請）

咁你識得既人都算小,我都唔係Fresh Grad/有相關經驗入,不過你都係intern姐唔怪你
利申:前ibank

唯有靠CFA同埋INDUSTRY經驗
不過到你有左咁既INDUSTRY經驗都唔會諗做IBANK

今年fg搵工好迷惘
唔知自己岩做咩想做咩 又驚hea得太耐更難搵工 但而家連搵乜都冇方向
巴打有咩建議

我讀書果時好勤力
日日讀到深夜三四點 訓四五個鐘又去上堂
從不走堂 （印象中走過既堂一隻手數得唒）

大學果陣點BUILD UP？我果D一畢業就做唉賓既同學通常參加好多CASE／financial modelling/investment competitions 同爆GPA
但我當初只係鍾意讀書亦都冇咁既awareness去做其他野
Intern唔駛我講緊係最好搵番Ibank/fund houses做intern

但貼地少少我會覺得搵FINANCE既PROF做RA會係一個唔錯既起步
識好多年前有人靠FINANCE PROF既推薦入唉賓做 quant (好似係比較近risk management 既quant)
不過條友係master 學生
因人而異
不喜勿插

每個人都有佢既selling point 既
我稱之為NICHE
你要玩謙唔叫果種做NICHE OK FINE
你都要認同每個入到唉賓既人都有佢既SELLING POINT掛？唔係每年一千幾百人申請點解要揀你？

我識一個女仔係做law firm 起家跟住轉入corp fin advisor再轉入唉賓
佢既niche就係對corp fin 既相關經驗 （佢份law firm工作亦同corp fin 有關）
又有幾多人諗到想做唉賓都可以由競爭冇咁大既legal executive/assistant行業入手？

想問下學校world ranking 係咪首要條件?
依家year2, 想轉去另一間高排名既學校

巴打可唔可以講下exactly 每份工title 行業同人工
想睇下做過邊幾份個人工會跳咁多 13k - 50k -100k 同埋點解轉個份會跳到咁多 咩points

真係一D方向都冇？
一係咩行業咩工都聲睇下邊份請
做完唔岩再搵過

其實趁後生唔駛驚劃花CV

搵AGENT幫手搵工都係唔錯既選擇
佢地幫你揀

嘩sorry out of my zone 唔清楚
ACCA should be fine too if you want to switch field I guess
I guess most of the persons in other fields are morons like me who actually dun have concrete ideas about the distinctions of various accounting qualifications

I said CPA should be useful becoz I know a bunch of CPAs who are working in corp fin/research/fund houses now

岩岩fg返緊份人工對我黎講算唔錯既工
但完全學唔到野 又hea得制
依家返左半個月已經每日諗住想走
但驚第二份又會係咁 變左係咁loop

IT做邊範？

行業就大概係我上面講果堆
exactly咩TITLE人工就唔講啦

13k - 50k -100k四年其實差不多
我一畢業就做BIG FOUR或者做大機構MA既同學依家人工都in the range of 35K - 50K了
一畢業就做唉賓果班依家都associate左一兩年了人工70-120K

哈哈
Blxxbxxg, Fxxtsxt, Dxxlogxc, S&P, Rxxters之類

我四年轉撚左八份

裸辭左點傾到下份仲高人工

有興趣既但人工好低工時長
冇咁大興趣既人工高工時正常

呢兩份工你會點揀？

抵你搵咁多 日日讀書到三四點 你應得
你啲同學都把炮 應該唔係gbus就qfin
不過做得個類intern at least 3.5 gpa？

見工個陣有冇方法了解到間公司洗唔洗ot?
定直接問hr工時係咪fixable ?

我冇傾呀
通常佢問我上一份工人工幾多
同埋我做過既大部份工都明碼實價

其實大公司機構出POST好多時HR都SET好左知BUDGET
根本好少位俾你去傾
只少FRESH GRAD頭幾年遇到既大公司POST都係咁樣

以前我會揀有興趣既但人工好低果份
依家我會揀冇咁大興趣既但人工高
因為我依家知有興趣果份我做落就唔會有興趣

Well打工其實就係悶 都係求財JE

係咪無finance底基本上唔洗諗ibank或者人工高既工？

利申:psycho grad

有一個PAC入到唉賓做FINANCE
其他fresh grad直入既都係IBGM／QFIN/BLAW
呢班人普遍都高GPA

但正如我所講仲識一班人唔係FRESH GRAD直入
呢班人既background好vary

HR其實都唔會知
最好從部門經理了解

同埋其實除左唉賓係一定要OT之外其他公司都好睇個人
我做得最長果間公司正正係人人都OT到八九點但我睬佢都傻日日做完野就六點收工
一樣平平安安做左15個月冇炒我我自己辭職

香港比較難

冇FINANCE都最好有ECON底
再唔係MATH／STAT都OK

PSYCH出路你應該清楚過我
據我所知Psych專業相關既工種最少要求有graduate degree?
讀到上去人工應該都唔錯？

樓主係咪做ibd
我set 左做目標
上年fg 諗住下年uk fin/econ master
覺得機會點

做緊ibd 其中一項成日會interview既skill set
計數類
但太專了...

IBD mung 水D
競爭真係好大

其實除左外資IBANK IBD
仲有D corporate finance advisors同中／港資security firms可以考慮
係果D地方做起再轉入IBANK IBD都有機會
或者到時你已經唔想轉

比幾間你做參考:
AmpXe, AnglXX ChinXXX, GuXtaX JunXn, HaXtoXg

野雞u BBA grad 加爛GPA 係finance 呢行有咩建議

已經唔望會入到咩Ibank big 4
而家做緊dealer志在有糧出住先

巴打係咪英文好勁
好比入得ibank都好勁

樓主你話冇番intern
咁暑假果時做乜

btw如果本身自己GPA唔太好,又冇intern,又冇活動
見工可以點答/點吹

You worked in IT, Law, finance firms, wow.

What qualification do you have?

CPA?CFA? LLB/JD/PCLL? IT-related stuff???

金融係咪做倫敦金

我囉屌你老味

笑死 過樓主算幾吹得下 引唔少人中伏 20創意分喇 樓主凌晨時份唔好回人 會更容易穿崩 其他位執執佢 整體對話幾好 加油

裸辭搵工你一般要幾耐先搵到下一份

想問下你多數用邊個網頁搵工

可不可以借你份cv參考一下??

我有朋友阿哥做dealer開始
做左八年人工好似廿五K
但唔肯定依個廿五K人工係咪做Dealer既

我建議如果想係finance再進一步都係讀CFA
好多人話冇用 其實係只考到level 1
考到Level3 搵d細行brokerage firm 點都有用

你淨係返左6日個份工有冇落cv

暑假果時hea 下 睇下漫畫 約下frd
有一年跟大學prof做research

lm學野

搵樣自己鍾意做既野鑽研
可以係睇書 電腦等等
然後sell果樣野

Fresh grad 做緊pb fo想轉去 ib/trading有冇咩要注意
啱啱考完cfa lv2

Haha I have touched or scratched on many qualifications but none is really officially qualified lol

最短果次半個月
最長果次三個月

Btw我試過同時打四份part time
其中兩份係work from home 只需交貨
11份工係咁黎

咁你真正擺Cv 同Hr講既又係邊幾份

lm

想請教巴打指點下迷津

16 grad 非3大 19bba non-finance major 而家做緊bank bo 人工低睇唔到前景學d野完全無助增值自己好似機械人咁

一直都諗緊轉工/行，想向比較有錢途既方向行

好迷惘唔知繼續騎牛搵馬定係讀個pg/其他專業/牌入finance organisation好

真係好煩

Jobsdb
仲有一招絕招
就係搵大學career service post出黎既工
至於點樣access到？自己諗方法lor

唔可以俾我cv你
但可以俾我用既template格式你如果你再問

冇
一次都冇落

其實俾個格式就可以,謝謝

Trading你幾乎係要由零開始從新入行

Ibd有d機

建議你諗清楚究竟係要ibd定trading 先
然後commit to one

有錢既話最好係兩三年後讀mba之後轉

視乎我報咩工我有幾份CV
但做左十五個月果份就次次一定擺

Either繼續騎牛搵馬搵番operation
Or讀個master
Master最好係外國名校

其實好多好多大陸人讀香港master之後係香港做finance
雖然佢地係大陸人有優勢
但我睇唔到一個香港人有同樣既master qualification 點解就唔考慮

thx巴打

本地master又點睇? 家境唔係幾support到去外國

可以點比 放上google drive再share出黎方便嘛?師兄

三大ECON／FINANCE／MBA都OK
正如我所講好多大陸人都係香港三大讀MASTER跟住係度做野
雖然FINANCE大陸人有著數但我睇唔到香港人有同樣既MASTER會輸蝕太多

留名

因為成績唔好要defer一年既話 可以做啲咩去彌補同加強返自己既優勢

你覺得一份工做幾耐先落CV會好啲 ?我有份做咗9個月應唔應該放？

介唔介意講多少少公營機構份工？都係finance related?

利申：正苦工 有時都諗好唔好跳返出去私人 不過應該搵唔返而家個人工

大神，小弟讀緊商科，自己嗰科career path都係做bank之類，想問下暑假冇intern的話做咩好

返過咁多份工，邊樣係你真正鍾意既？
面對咁多次新環境，點樣調整心態？
同同事相處有無學識咩特別應對技巧？

好似psych呢啲科好少可以bachelor入到，除左係對自閉症嗰啲小朋友。(但奈何我對小朋友嗰方面無太大興趣 )

而家做緊hea爆既trainer(暫時做左半年), 勁多spare time, 實際工作時間好少，其他時間可以做自己野什至周圍去都得，每日都諗緊點樣增加自己既主動+被動收入。想有人指點下

Btw, 睇得岀你係叻仔，抵你揾到食

我都已經讀緊本地master , 但有少少intern 係finance related, 雖然不係勁, 但都叫做可以囉黎見工用.....中資其實都OK.....

我讀緊3大master, 之前有份intern 係去北京撈半年, 但我未畢業, 所以reject 左....而我去做呢份INTERN 的代價係要辭左而家香港果份 engine 工....., 而家人工不算低, 所以心裡好矛盾......

BO 做10年應該都有30-50K, 我覺得............
其實BANK BO 已經好過出面不少行業.........

工程界開始變差.....所以做緊工程的我都要諗後路.....

點樣應付個種壓力

首先要讀番好書修補下個gpa先
其他野唔好諗住

九個月可以放呀
我最短四個月都有放

公營機構我做過唔少（十一份入面有一半）
唔算finance related但係個skillset apply 到

政府工的確好難係出面搵番一樣既人工
轉唔轉睇你個人啦
我就係私人轉入公營再轉番出私人
我諗趁後生既話都係搵私人好d
公營除左HKMA同某一兩個政府部門同埋某d大學職位其他都好難轉番出去finance

試下搵大學prof做佢RA

再唔係自己睇多d finance書

其實真正鍾意既係可以work from home果d
夠flexible 可以做自己野交到貨就得
說穿了我都係一個唔鍾意做既人

心態上我由始至終都係hea底
入到每間公司包括唉賓都係好謙虛咁對人（即係做kai子）

我個人係屬於比較隨和虛偽（或者應該話會同人保持距離）果d
所以係咁多間公司都冇咩敵人但相反都冇咩朋友
進步左既係以前會好唔識social好唔comfortable 依家都係唔識social但接受左自己就係唔鍾意一大班人 做番自己我行我素
當然公事上既同人合作又係另一回事
果d有條件有目的既接觸通常都唔會死得去邊

巴打我三大英文就嚟grad
做緊pt老細秘書仔 間公司都係finance 平日就係update吓啲account覺得好似冇乜前途
但乞食科又想入呢行係咪應該喺呢間公司做多排？
想進修吓諗住考LSAT 再讀JD 做legal點睇？
定係儲經驗再apply工？

北京份intern如果係理想行業你又後生冇家庭負擔既話可以放手一博
Chances are that you will still be able to move back to engin with similar salary if you find the new job unsatisfactory after one or two years

你意思係同時應付四份工既壓力？

我係抱住做到幾多就做幾多既心態
你要咁諗
雖然每份工你都只係盡四分一力
但冇左你你老闆就連果四份一人力都冇埋
所以佢係唔會想冇左你的

Finance公司做秘書之後轉到出非admin既野既機會係零
如果你長遠唔係aim at做office manager之類既工咁就快d轉

JD做legal係好 但law係一科好難讀好難讀既野
你要有心理準備比ug時付出多幾倍努力
另外香港讀jd好似唔洗LSAT的(至少幾年前係）

但亦有機會係由秘書轉成analyst.............
你可以做住先, 考定CFA level 1

你同我好似, 去玩我可以好socialable, 但同公司同事, 我就多數鍾意自己獨來獨往, 但我亦比較隨和/亦不太鍾意講自己的野..........但工作上SO FAR 我都OK....., 不鍾意得罪人......

性格上, 有人覺得我有點自閉/溝通困難....所以女朋友覺得我應該一世做technical job/industry........今年20尾了......都想試下做其他工......,

講真, 我個人都係hea 底mode, 不過如果係做自己鍾意的野, 其實會義不容辭咁去做, 曾經試過研究股票/睇市睇到不訓, 第2日返工就無精神......好似打緊2份工咁....

睇錯打過四十一份工

信任唔到就真

好post lm

我十年先打過3份工
中資港資同外資

Fresh Grad 最近搵緊工
想問樓主interview既時候點樣傾salary? 有咩技巧?
如果第一次interview完HR就問我salary應該點應機好?
定係等佢確認請先傾salary?

second interview 應該注意啲咩？

需要意見參考吓。thx

樓主，小弟16 外國uni 畢業，而家都係外國uni讀緊master management ，黎緊9月讀完翻黎，但翻香港搵工無從入手，有冇咩提議比下小弟

其實而家份工愈做愈消磨意志，又學唔到d實用skillset，好想quit

想知巴打條path點樣行出黎

點應付裸辭左唔知幾時搵到下份工既無力感

點樣搵到work from home既工？覺得自己返工（我個行朝9晚6 但OT到9-10點）會因情緒問題捱唔住
做kai子唔表現自己係咪最自保？定純粹唔care？
我行我素唔會比人搞？話你唔合群又孤僻？
同埋朋友少咁做起野上黎會唔會唔方便？

Thanks 大神

留名學野

我同樓主都好似，
轉工太密

樓主可唔可以教cv format?
最近寫緊，唔知點執resume 同cover letter 寫得靚仔

好遺憾我打既大部分工都係hr set 左個budget
好少位去討論人工

我會照答個hr自己except 幾多salary
如果out budget都冇謂哂大家時間丫

或者唔應該分first in second in
應該分in hr 同 in line manager
In hr時可以問多d house keeping 既野
In line manager時可以問多d工作上既野

諗方法拎本地大學career website 既access 然後搵香港大學生搵既工

開頭幾次會有呢種焦慮
試多幾次發覺其實一定有工

記住依家失業率低
人搵工時工都搵人je
係對等既

真係驚可以從agent工入手
果d工有得見既機會大d

Work from home 既工通常要靠cold email或者識人

我係屬於唔主動表現自己果類 但人地交野我做會好上心

佢地最多係背後咁話你 你自己有自信就唔怕架啦

朋友少so far我又唔覺咩唔方便wor
我係唔同同事做朋友 但會同佢地保持友好關係

我上面有post cv format

我係見步行步有岩既工就報
理想d既offer就走

而家仲ibank? Out 晒啦，當bonus唔高嘅時候，佢嘅時薪就好低㗎啦。

同意
香港地時薪最高既其實係政府

d工自己搵定比cv head hun搵？平時返工照聽head hun 電話？點見工？

我fresh grad做緊compliance想轉返quant role

最近補習社教師好缺人
3日前15封cv 到下星二已經7，8個in
in完睇到教育行業既黑暗又唔撚想做
打算搵第2類工in
到而家2間開左價比我
1間萬2 1間萬25

都係岩岩asso g
聽班fd講人工咁低仲要壓力咁大不如做零售
仲撚正氣

自己搵多
少部分headhunt見到我linkedin 自己走上黎

番工要聽電話咪行埋一邊lor

好多ibank呢幾年都唔夠deals, 開始轉型做埋少少buy side 嘅野。特別係外資，近呢幾年大部分deals 都唔係一間做晒（散貨能力問題），一定有間中資入去做JBR，個餅就每間越分越少，自然就養唔起班大帝，特別係VP grade 以上！唔炒人都偷笑，莫講話多bonus。近呢兩三年好多bank 個bonus都係得0.5-3個月。真係交稅都唔夠

巴打又話唔鐘意請假見工
每次都裸辭搵
而家份工要1個月通知期是咪好難有機會有得見

點樣應對HR質問/壓價？

轉工都唔係幾好，你呢d仲要係轉行。

其實你係咪好唔了解自己想點，可以點？

4年11份工其實幾難睇。

果市成年都有junior 位既咩..?

我好質疑一年轉幾次工既人有無可能去到manager grade

樓主
我今年FG見左份工幾鐘意有offer
之後傾完人工個director話要同partner傾下
下星期再finalize個offer比我
之後我等左一個星期都冇回我，忍唔住sd左個email問佢progress點，但都冇回我
係咪可以搵定下份工，但就算出唔起咁高人工都會至少回個價問我接唔接受?

一個月通知期唔算長
多數顧主等到

好少俾人壓價
講過我見既工多數明碼實價

以前的確唔了解自己
但依家開始定左唔少

Junior位個人觀察除左唉賓少其他行業都頗多wor

我十一份工有十份都係該職系入面最低級
一份係高一級
但低級唔代表低人工wor
我十份最低級既工入面就有兩份人工過40k
一份唉賓 一份政府

最好email hr個contact person問progress
唔好直接依貓個director

建議我等多陣定盡快email佢? 因為其實都係過左一個星期 係咁sd email好似好chur咁

你岩岩email左個director 就等多一星期先email個hr

唔該哂樓主

我都唔知自己想點做邊行
最近覺得是是但但打份牛工唔係辦法先想進修下增加自己個價值但又唔知向邊方面發展
我都想轉去試唔同工試到啱為止但怕個cv花晒又兩頭唔到岸

點解巴打可以轉工/轉行一路跳到咁高人工?

我試過明碼實價都俾hr壓
最慘係能力經驗都符合但佢話唔可以加多過上一份工某個百分比

今年Grad, 九月開始做big 4 audit
唔想3/4年後跳出去個陣做個19 Accountant仲要比人壓價，可以點裝備自己
利申：三大，成績好差接近Third hon，完全唔識finance
對compliance方面嘅工作比較有興趣

樓主報既每份工既相關經驗多唔多，會唔會份份 tailor made resume

不要怕只儘做

我主要報三種工有三種resume
依家主要用一種
所以唔算tailor made resume

讀個llm有冇用呢對compliance?
定係做internal audit?

樓主係咪讀三大，邊間大學出黎係咪好緊要?

To your surprise 我唔係三大畢業既
我係美國某大學畢業
前面講既同學全部都係中學時認識

邊間大學出黎都幾緊要
但係don't be a statistic
Create your own destiny

冇相關驗點包裝到好似關事咁
想報既類都要一年相關經驗但係我冇

同埋唔符合哂佢要求你會唔會照報

用果個行業某d keywords 做job description

一年相關經驗既工通常冇經驗都會考慮

唔符合佢要求既工我都會寄resume
但通常唔寫cover letter

巴打，我份工做左一年，最近見到大學請officer, 人工高過我而家大約3k, 呢兩份工都有對我前途有用嘅technique學，你覺得我轉唔轉好？
我自己想轉，但而家份工做得一年，就算interview話而家份工學到唔少有用technique, 都唔知interviewer信唔信

thanks

有冇照收到 interview
你意思係 rephrase 佢過 JD 落個 Resume 到？

今年fg,垃圾u finance major, 見到啲finance related嘅工都好似要跑數，長遠嚟講我應付唔到跑數嘅工種。
有咩方法/方向可以指點下，我想做back office，但又冇相關intern經驗，真係有啲灰

屌你老母

點樣面對新既環境，新既人啊
冇咩社會經驗，好驚自己做唔黎，咩都唔識

有冇咩見工技巧 同應付hr 奸招嘅方法

fg職場新人 上

ibank fo 留名
fg 一做就做左三年，諗緊轉去hf

bo mo fg比例肯定多過fo，好多都係連fo intern都入唔到先逼住做bo mo，幻想有一日可以跳入fo既世界

cover letter 係咪好必要? 定係佢叫到收cover letter 先俾佢地?

interview有冇誇大過工作經驗？

唔洗驚
大部分人撈左好多年都係有好多野唔識
慢慢你就會習慣呢種唔識既感覺
有問題就解決有野唔識就學

有冇具體少少既問題？

Cover letter非必要
佢叫到先寫就得

點為之誇大
呢d野好普遍

Interviewer問你既野答得佢滿意就得
Whatever it takes
冇話誇唔誇大
過到海就係神仙
重點係過到佢既考核
佢考你你答到就冇誇大
佢問你你唔識就係誇大

求答

巴打依家做緊咩

想問下通常d工入面講既send full resume其實包唔包cover letter

試過唔符合佢要求既工都收到INTERVIEW 不過少

每個行業都有D KEY WORDS可以用到
唔係rephrase 佢過 JD 落個 Resume 到
咁樣太慢

唔包
SEND RESUME就OK

點做到？我連第一份工都沒

巴打我都好想好似你咁咁叻轉到工，我既問題係讀八大sosci而宜家做緊外資銀行back office, 人工低睇唔到將來，我好想轉但因為我個大學唔夠好同個科同好多工都無關係所以我唔敢轉。宜家份工雖然係出名既銀行同我第一份長工但難升人工低，睇唔到將來，好想走但唔知點先走得到，我走又怕揾唔到工

巴打點搵到呢d back office

上銀行啲網揾